\documentclass[a4paper,12pt, ngerman]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{tabularx}

\begin{document}

\title{Programmieren I Übung 9}
\author{Lars Wrenger (Mt-Nr: 10006724), Domenik Weber (Mt-Nr: 10007166)}
\date{16. Dezember 2016}
\maketitle

\section{Skript}
\subsection{Warum sind memory leaks problematisch?}
Memory leaks sind problematisch, weil durch sie, besonders bei länger laufenden
Prozessen, wie z.B. Background tasks auf Servern, mit der Zeit immer mehr
Speicher beanspruchen, auf ihn aber nicht zugreifen können oder ihn freigeben
können. Dadurch hat der Rest des Systems weniger Speicher zur Verfügung, was
im Extremfall zu einem Systemabsturz führen kann.

\subsection{Welches Problem ergibt sich, wenn nach dem letzten Zustand die Anweisung
p7 = NULL; ausgeführt wird}
Es entsteht ein memory leak, da der Pointer auf den Anfang eines Speicherblocks
nicht mehr vorhanden ist, sodass der Rest des Speicherblocks nicht mehr erreicht
werden kann.

\subsection{Wie durchläuft man eine linked list am optimalsten?}
Das gezeigte Beispiel ist ineffizient, da die Funktion sl\_get selber auch noch
mal über die Liste iteriert. Optimaler Weise durchläuft man eine linked list
mittels eines Iterators.

\subsection{Was war Ihnen beim Lesen der Kapitel 7-9 unklar? Wenn nichts unklar
war, welcher Aspekt war für Sie am interessantesten?}
Es gab keinerlei Unklarheiten, besonder Interessant war die eigene Recherche zur
Vermeidung von memory leaks.


\section{Listenverarbeitung std C}
Siehe Sourcecode.

\section{Mensa}
Siehe Sourcecode.

\section{Der Wolf, die Ziege und der Kohlkopf}
Siehe Sourcecode.

\end{document}
